
\documentclass[a4paper,12pt]{report}

\usepackage[cm]{fullpage}

% Включаем русский язык
\usepackage{latexsym}
\usepackage[warn]{mathtext}     % русские буквы буквы в формулах (с предупреждением)
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}        % русский стиль: отступ первого абзаца раздела

% Подключаем графику
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\pdfcompresslevel=9
\graphicspath{{images/}}

% Подключаем математические формулы
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{cmap}               % Поиск по русским буквам в pdf

\usepackage[usenames]{color}

\usepackage{hyperref}
\definecolor{dark-red}{rgb}{0.4,0.15,0.15}
\definecolor{dark-blue}{rgb}{0.15,0.15,0.4}
\definecolor{medium-blue}{rgb}{0,0,0.5}
\hypersetup{
  colorlinks = true, %Colours links instead of ugly boxes
  urlcolor   = blue, %Colour for external hyperlinks
  linkcolor  = red,  %Colour of internal links
  citecolor  = red   %Colour of citations
}

\usepackage{framed}
\usepackage{cite}
\usepackage{enumerate}

\usepackage{listings,fancyvrb}
\lstset{%
  language=C++,
  basicstyle=\small\ttfamily,
  commentstyle=\color[rgb]{0,0.5,0},
  keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
  stringstyle=\color[rgb]{0.7,0.1,0.1},
  columns=fullflexible,
  frame=single,
  escapechar=\%,
  extendedchars=\false,
  mathescape=\true
}

\lstdefinelanguage{SCs}{%
  morekeywords={\#include},
  sensitive=true,
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]"
  escapeinside=''
}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\renewcommand{\ref}[1]{\hyperef[#1]{\ref*{#1}}}
\renewcommand{\pageref}[1]{\hyperef[#1]{\pageref*{#1}}}

% Макрос для экранирования символа _. Для меня магия, что там происходит.
% http://tex.stackexchange.com/questions/20890/define-an-escape-underscore-environment
\makeatletter
\newcommand{\escapeus}{\begingroup\@makeother\_\@escapeus}
\newcommand*{\@escapeus}[1]{#1\endgroup}
\makeatother

% Без этого макрос \escapeus нельзя использовать в качестве аргумента
\makeatletter
\DeclareRobustCommand*{\escapeus}[1]{%
  \begingroup\@activeus\scantokens{#1\endinput}\endgroup}
\begingroup\lccode`\~=`\_\relax
   \lowercase{\endgroup\def\@activeus{\catcode`\_=\active \let~\_}}
\makeatother


\newcommand{\idtf}[1]{\textit{\escapeus{#1}}}
\newcommand{\idtfm}[1]{\textit{#1}}

\newcommand{\ostisgtlink}{\href{http://ostisgraphstheo.sourceforge.net}{OSTIS GT}}

\newcommand{\SCg}{\texttt{SCg}}
\newcommand{\SCs}{\texttt{SCs}}

\bibliographystyle{unsrt}

\begin{document}

\input{titlepage}
\tableofcontents

\part{Курс ОИИ}
\input{oii_intro}

\clearpage

\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{Перечень теоретико-графовых задач}
\section*{Перечень теоретико-графовых задач}
\label{sec:tasks_list}
\input{tasks_list}

\input{cppalgo}
\input{onto}
\input{algodemo}

\part{Курс ППвИС}
\input{ppvis_intro}
\input{libscalgo}
\input{libsc}
\input{libscprg}
%\input{scpalgo}

\newpage 
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Литература}

\bibitem{oregraph} Оре О. Теория графов. -- 2-е изд.. -- М.: Наука,
  1980. -- С. 336.
\bibitem{cormengraph} Кормен Т. Х. и др. Часть VI. Алгоритмы для
  работы с графами // Алгоритмы: построение и анализ = Introduction to
  Algorithms. -- 2-е изд.. -- М.: Вильямс, 2006. -- С. 1296.
\bibitem{hararigraph} Харари, Ф. Теория графов / Ф. Харари / Пер. с
  англ. и предисл. В.П. Козырева. Под ред. Г.П. Гаврилова. Изд. 2-е. --
  М.: Едиториал УРСС, 2003. -- 269 с.
\bibitem{nehipurgraph} Нечипуренко, М. И. Алгоритмы и программы
  решения задач на графах и сетях / М.И. Нечипуренко, В.К. Попков,
  С.М. Майнагашев и др. -- Новосибирск: Наука. Сиб. отд-ние, 1990. --
  515 с.
\bibitem{emelichevgraph} Емеличев В. А., Мельников О. И., Сарванов
  В. И., Тышкевич Р. И. Лекции по теории графов. М.: Наука,
  1990. 384с. (Изд.2, испр. М.: УРСС, 2009. 392 с.)
\bibitem{casianovgraph} Касьянов, В. Н. Графы в программировании:
  обработка, визуализация и применение / В. Н. Касьянов,
  В. А. Евстигнеева. -- СПб. : БХВ-Петербург, 2003.

\bibitem{ostisgt} База знаний по теории графов OSTIS GT [Электронный
  ресурс] / проект OSTIS, 2012. -- Режим доступа:
  \href{http://ostisgraphstheo.sourceforge.net}{http://ostisgraphstheo.sourceforge.net}. ---
  Дата доступа : 11.09.2012.

\end{thebibliography}

\end{document}


